【武漢爆疫症】直擊廣州野味店蛇鼠孔雀照賣 雞犬同困無懼交叉感染

2003年非典型肺炎一疫後，廣東嚴打野味交易，惟一直掃之不盡。在「地頭蛇」引路下，《蘋果》在廣州市區尋獲一家野味飯店，供客享用田鼠、竹鼠、眼鏡蛇，甚至樹熊。另在一個大型乾濕貨市場，也有野雞、野鴨等較為尋常的野味出售，武漢不明肺炎，似乎無礙食野味的興致。

記者當日佯稱幫老闆探路找野味，獲的士司機帶到天河區的野味飯店。該飯店無明顯招牌，隱身於一條丘徑的末端，相當隱蔽，從廣州南站出發，車程近一小時。司機笑指：「如果冇熟人帶路，我都唔知你點搵」。

飯店頗為殘破，廚房骯髒不堪，有老鼠「搵食」。飯店當時正值下午落場，只有一名廚房阿姐在客廳玩手機。記者上前探問：「我替老闆找野味，聽說這裏有。」阿姐明白記者來意後稱：「有竹鼠、田鼠、樹熊、孔雀等等，孔雀可以炆也可以打火鍋，大概1,000元人民幣（約1,120港元）一隻」。

在記者要求看一看野味「合不合老闆口味」，另一名職員打開儲物倉，倉內十餘個小鐵籠分別困住田鼠、竹鼠合共三、四隻、十多條眼鏡蛇、水魚、鱷龜。眼鏡蛇為158元人民幣一斤（約180港元）。男子向記者稱「野的」，隨後便匆匆關閘，記者也隨即乘的士離開。

回程時，司機稱以前野味主要在江南的市場銷售，經整頓後已大減，「要去到從化，50、60公里外先搵到……你食多幾次，同佢熟絡之後，佢有野味賣就會打畀你。」

記者同日到頗具規模的東圃農貿市場視察，衞生環境比較差，地下水迹、污迹較多。市場數家活禽檔口都有野雞、野鴨、野鴿、田鼠等野味出售。

孔雀

老老實實 澳洲咁撚多野生怪物 如果俾支那人全部轉移過去實食到成個島無咗

樹熊都有？點食得落口呀

咁撚多野食點解一定要吃呢d
痴撚線國家

孔雀可以炆也可以打火鍋，大概1,000元人民幣（約1,120港元）一隻

屌d生蕃乜撚都放入口
自己死就好喇
唔好撚累人喇

孔雀樹熊都放入口

其實點解要食野味肉質口感好啲

一月三日後已無新感染，愛國同胞可以繼續食野味啦

美國議員講野又無人理啦
響task2呀 幫手啦上唔到千呀

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務

好似都幾企理環境唔算差

可能真係好食掛
又或者覺得補

大陸個個都腎虧
無野味扯唔起

似中醫又非中醫既補身概念

中國人一直都好鐘意自己將唔同系統既概念混埋一齊 再將佢用黎包裝賺錢

佛 道 儒又會撈埋一齊
西醫又同中醫撈埋一齊 但係又會一齊唔信 去信埋d偏方 靠自己 諱疾忌醫

一路以為樹熊係澳洲至有既動物，完全冇諗過支那有得食

有需求就有去捉偷運到支那。。。分分鐘北極熊同企鵝都有俾人捉賣去支那做食材

支那人真係世界毒瘤嚟